并查集
union&find
帮派组织
优化：
1. 合并的情形下需要架构层次更多扁平化
考虑树的深度rank
![img.png](img.png)
2. 优化2调用find(n) 时 压缩路径。
![img_1.png](img_1.png)

并查集是一种用于解决数据集之间是否连通的（是否有关联关系）的一种十分高效的数据结构。比如在一个网络中，不同的终端之间有可能存在连接关系。如有a，b，c三终端，a连接b，a连接c。那么可以判断a,b,c三者是属于同一个连通分量之中。类似这类的连通关系分析中并查集将是我们常用的工具。根据应用场景，并查集解决的问题有以下两点

给出两个点，判断出这两点是否连通?（假如连通，并不需要给出具体路径，需要给出具体路径的情况需要基于dfs的算法）
给出两个点，将两个点建立起连接关系

https://juejin.cn/post/7024090069493350436



